**张帥**，是已经退役的中国[足球运动员](../Page/足球.md "wikilink")。张帅出生于[青岛](../Page/青岛.md "wikilink")，从2000年起就一直效力于[北京国安](../Page/北京国安.md "wikilink")，可司职[右后卫或者](../Page/右后卫.md "wikilink")[中後卫](../Page/中後卫.md "wikilink")，2007年曾入选过[朱广沪执教的](../Page/朱广沪.md "wikilink")[中国国家足球队](../Page/中国国家足球队.md "wikilink")。2008年11月10日，因为与俱乐部的矛盾宣布退役，年仅27岁。

## 职业生涯

### 俱乐部

  - [青岛市业余体校队](../Page/青岛市.md "wikilink") 青岛市冠军（1990年-1996年）
  - 全国U-21赛 第9名（1999年）
  - 第32届亚青赛 第3名
  - [甲A](../Page/中国足球甲级A组联赛.md "wikilink") 季军(2002年)
  - [中超](../Page/中国足球超级联赛.md "wikilink") 亚军(2007年)、季军(2006年)
  - [足协杯](../Page/中国足协杯.md "wikilink")
    [冠军](../Page/冠军.md "wikilink")(2003年)、亚军(2000年、2001年)
  - [中国超霸杯](../Page/中国超霸杯.md "wikilink")
    [冠军](../Page/冠军.md "wikilink")(2004年)

2001年5月24日，在九运会的一场比赛中，张帅在主裁判判罚其犯规成死球的情况下，与对手发生冲突，上前打了对方一巴掌，并对向他出示红牌的裁判出言不逊。主裁判当即出示红牌罚其出场，而不服从判决的张帅又企图冲回场内。其后决定取消他的集训和世青赛参赛资格。

2002年初的时候，张帅再入国青队，随主教练[沈祥福在](../Page/沈祥福.md "wikilink")[昆明集训](../Page/昆明.md "wikilink")。期间发生深夜泡吧事件：张帅、[路姜和](../Page/路姜.md "wikilink")[徐亮三名国青队员因为深夜不归](../Page/徐亮.md "wikilink")，被[中国足协勒令开除出队](../Page/中国足协.md "wikilink")，而此前就已经有过“前科”的张帅的情况更加糟糕，被下放到国安二队。

2003年年底，张帅因为在联赛中表现不错，开始有了缓和的迹象，媒体也开始为他呼吁，希望[沈祥福能给他重返国奥队的机会](../Page/沈祥福.md "wikilink")。但是在11月22日的一场甲A联赛中，张帅的A瓶、B瓶尿样在联赛的例行检测中都呈阳性，成为了中国足坛首位涉嫌服用[兴奋剂的球员](../Page/兴奋剂.md "wikilink")，最终遭到了[中国足协](../Page/中国足协.md "wikilink")6个月的[禁赛](../Page/禁赛.md "wikilink")。

### 国家队

凭借着在联赛中的出色发挥，张帅得到了[朱广沪的赏识](../Page/朱广沪.md "wikilink")，并参加了2007年[亚洲杯](../Page/亚洲杯.md "wikilink")。即使[福拉多成为国足主教练](../Page/福拉多.md "wikilink")，他主力右后卫的位置依然牢固，张帅也用一次次精彩的表现回报了福拉多。但随着[杜伊接管国足](../Page/杜伊.md "wikilink")，杜伊更愿意使用国奥适龄球员，张帅也就被无情的抛弃。

## 退役

2008年联赛国安主场对[申花的比赛中](../Page/上海申花.md "wikilink")，张帅首发出任国安中后卫，比赛中张帅出现了一些低级失误，而且还造成了一个乌龙球，结果国安以0比2负于申花。那场比赛之后，俱乐部认定张帅在比赛中发挥不正常，将其下放到预备队报到。张帅在接到通知后一直没有到预备队报到，也没有与董事会和俱乐部领导沟通，在长达4个月的时间里没有在俱乐部露面。北京国安俱乐部不得不给张帅下达最后通牒，要求其必须在10月中旬归队，直至10月17日，张帅还是没有回到球队。10月18日，俱乐部经过讨论后决定取消张帅2009年的球员注册资格，并且不得[转会](../Page/转会.md "wikilink")。

2008年11月6日，国安俱乐部正式向[中国足协上报了](../Page/中国足协.md "wikilink")《关于停止张帅参加中超联赛资格的报告》：因为消极比赛，不仅下放预备队，而且取消了其2009年的比赛资格。\[1\]

2008年11月10日，张帅发布声明以个人名义退役，绝不接受国安任何形式下放。\[2\]国安俱乐部副董事长罗宁在接受采访时表示：张帅如果选择退役，那只能是他自己的事情。从国安俱乐部的角度来说，“国安有权力处理任何消极比赛的球员，而且我们绝不会轻易处理、下放一个辛辛苦苦培养多年的球员，我们不能随便说哪个球员有什么问题，我们也不是公安机关，但所有人心里都有一杆秤，是非功过自有公论”。\[3\]

## 參考資料

[Category:青岛籍足球运动员](../Category/青岛籍足球运动员.md "wikilink")
[Category:中国国家足球队运动员](../Category/中国国家足球队运动员.md "wikilink")
[Category:北京国安球员](../Category/北京国安球员.md "wikilink")
[Category:中超球员](../Category/中超球员.md "wikilink")
[S](../Category/张姓.md "wikilink")
[Category:足球後衛](../Category/足球後衛.md "wikilink")

1.  [国安对张帅开出最重罚单
    取消其09年注册转会资格](http://csl.cnsoccer.titan24.com/08-11-10/132968.html)

2.  [张帅独发体坛网声明：个人宣布退役
    绝不接受下放](http://csl.cnsoccer.titan24.com/08-11-10/133040.html)
3.  [罗宁：张帅退役是他自己事
    国安有权处理消极球员](http://sports.sina.com.cn/j/2008-11-10/15284063093.shtml)